# fastapi_shift

## Описание задачи

Реализуйте REST-сервис просмотра текущей зарплаты и даты следующего
повышения. Из-за того, что такие данные очень важны и критичны, каждый
сотрудник может видеть только свою сумму. Для обеспечения безопасности, вам
потребуется реализовать метод где по логину и паролю сотрудника будет выдан
секретный токен, который действует в течение определенного времени. Запрос
данных о зарплате должен выдаваться только при предъявлении валидного токена.

## Описание реализации

Сервис реализован на фреймворке FastAPI. В качестве ORM используется SQLAlchemy.
В качестве базы данных для простоты используется SQLIte3, 
файл которой лежит в репозитории под названием 'data.db'. 
Чтобы можно было проверить работоспособность необходимых операций, в базу данных внесены изначальные данные.
Из необязательных требований написаны тесты на PyTest.

## Описание базы данных

В базе данных содержатся 3 таблицы: users, salaries, tokens. 

Создано 2 сотрудника с паролями `password`

Таблицы с изначальными данными выглядят следующим образом:

Таблица users:

| id       | login|hashed_password|
| ------------- |:----------:|:--------:|
| 1     | login    | 5e884898da28047151d0e56f8dc6292773603d0d6aabbdd62a11ef721d1542d8 |
| 2     | login2 |   5e884898da28047151d0e56f8dc6292773603d0d6aabbdd62a11ef721d1542d8 |

Таблица salaries:

| id       | salary        |promotion_date| user_id |
| ------------- |----------| -----|--- |
| 1     | 9999    | 21.07.2023 |1 |
| 2     | 100000 |   21.08.2023 | 2|

Таблица tokens:

| id       | token        |token_timestamp| user_id |
| ------------- |----------| -----|--- |
| 1     | 881eb721-7468-43a9-9055-dd3a82e63dc4    | 2023-06-11 11:54:38.188113 |1 |
| 2     | 0ae9b08b-d9c2-4fa2-b70c-d1f3593394b2 |   2023-06-11 11:54:52.757378 | 2|

## Установка

В начале необходимо склонировать репозиторий себе на компьютер, с помощью команды в терминале:

`git clone https://gitlab.com/ovsyannikovas/fastapi_shift.git`

Далее необходимо создать виртуальное окружение в папке проекта и активировать его:

`python -m venv venv`

Активация:

`venv\Scripts\activate.bat` - для Windows

`source venv/bin/activate` - для Linux

Далее установить необходимые библиотеки из файла requirements.txt:

`pip install -r requirements.txt`

## Запуск

Чтобы запустить локальный сервер, необходимо в папке проекта в терминале прописать следующую команду:

`uvicorn --reload main:app`

Сервер запустится по следующему url: http://127.0.0.1:8000

Чтобы было удобнее проверять API, можно перейти во встроенный в FastAPI Swagger UI по url: 
http://127.0.0.1:8000/docs

## Описание API

В приложении реализовано 2 API.

Запросы необходимо делать относительно локального сервера: http://127.0.0.1:8000/

* `POST` `/get_token` – Получить токен по логину и паролю. Параметры: `{login: string, password: string}`
  
    Пример:
    ```
    {
      "login": "login",
      "password": "password"
    }
    ```
* `POST` `/show_salary` – Получить сведения о зарплате по токену. Параметры: `{token: string}`

    Пример:
    ```
    {
      "token": "123123kj3kl12hj3h3123j"
    }
    ```

## Запуск тестов

Тесты написаны в файле `test_main.py` в папке проекта.

Варианты запуска в терминале, находясь в директории проекта:

`pytest`

`pytest test_main.py`


